[
	{
	"question":"Morang जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Biratnagar",
	"optionB":"Inaruwa",
	"optionC":"Khandbari",
	"optionD":"Dhankuta",
	"correctAns":"Biratnagar"
		 },
		 {
	"question":"Where does Mt. Everest Lies?",
	"optionA":"Nepal, Europe",
	"optionB":"Nepal, Africa",
	"optionC":"Pakistan, Asia",
	"optionD":"Nepal, Asia",
	"correctAns":"Nepal, Asia"
		 },
		 {
	"question":"क्षेत्रफल को आधार मा सबै भन्दा ठुलो देश कुन हो ?",
	"optionA":"Russia",
	"optionB":"China",
	"optionC":"Canada",
	"optionD":"USA",
	"correctAns":"Russia"
		 },
		 {
	"question":"Sankhuwasabha जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Manglung",
	"optionB":"Inarwuwa",
	"optionC":"Biratnagar",
	"optionD":"Khandbari",
	"correctAns":"Khandbari"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको तराई क्षेत्रमा कुन माटो पाईएको छ ?",
	"optionA":"चिम्टाईलो माटो",
	"optionB":"दोमट माटो",
	"optionC":"बलौटे माटो",
	"optionD":"पागो माटो",
	"correctAns":"पागो माटो"
		 },
		 {
	"question":"Panchthar जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"चन्द्रगडी",
	"optionB":"गाईघाट",
	"optionC":"इनरुवा",
	"optionD":"फिदिम",
	"correctAns":"फिदिम"
		 },
		 {
	"question":"Far Western Development Region मा पर्ने जिल्ला कुन हो?",
	"optionA":"Dolpa",
	"optionB":"Gulmi",
	"optionC":"Baitadi",
	"optionD":"Pyuthan",
	"correctAns":"Baitadi"
		 },
		 {
	"question":"Which is the smallest Zone in Nepal?",
	"optionA":"Narayani",
	"optionB":"Lumbini",
	"optionC":"Mahakali",
	"optionD":"Bheri",
	"correctAns":"Mahakali"
		 },
		 {
	"question":"Which is the largest Museums (संग्रहालय) in the world?",
	"optionA":"British Museum, London",
	"optionB":"National Gallery of Art, Washington, D.C",
	"optionC":"Vatican Museums, Vatican City",
	"optionD":"Metropolitan Museum of Art, New York City",
	"correctAns":"British Museum, London"
		 },
		 {
	"question":"विश्वको सबै भन्दा गहिरो ठाउँ Mariana Trench को गहिराई कति छ?",
	"optionA":"10,971 M",
	"optionB":"10,870 m",
	"optionC":"10,365 m",
	"optionD":"10,575 m",
	"correctAns":"10,971 M"
		 },
		 {
	 "question":"नेपालको हिमाली क्षेत्रमा प्रत्यक वर्ष 0.06 Degree Celsius, तराई मा 0.04 Degree Celsius तापक्रम वृद्धि भई रहेको छ भने हिमाल पारीको जिल्ला Manang र Mustang मा कति Degree Celsius का दरले तापक्रम वृद्धि भई रहेको छ ?",
	"optionA":"0.03 Degree Celsius",
	"optionB":"0.05 Degree Celsius",
	"optionC":"0.01 Degree Celsius",
	"optionD":"0.09 Degree Celsius",
	"correctAns":"0.09 Degree Celsius"
		 },
		 {
	"question":"सबै भन्दा अग्लो स्थानमा रहेको राजधानी सहर कुन हो ?",
	"optionA":"Quito",
	"optionB":"La Paz",
	"optionC":"Asmara",
	"optionD":"Thimphu",
	"correctAns":"La Paz"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको राजधानी कुन बिकाश क्षेत्रमा रहेको छ ?",
	"optionA":"Eastern Region",
	"optionB":"Mid-Western Region",
	"optionC":"Central Region",
	"optionD":"Western Region",
	"correctAns":"Central Region"
		 },
		 {
	"question":"सगरमाथा हिमालको उचाई कति फिट छ?",
	"optionA":"25125",
	"optionB":"26855",
	"optionC":"29028",
	"optionD":"22390",
	"correctAns":"29028"
		 },
		 {
	"question":"धादिंग जिल्लाको कुन स्थानलाई 'सुन्तले टापू' उपनामले पनि चिनिन्छ ?",
	"optionA":"स्यादुल",
	"optionB":"मझिम्तार",
	"optionC":"ज्यम्रुङ्ग",
	"optionD":"नौबिसे",
	"correctAns":"स्यादुल"
		 },
		 {
	"question":"२०७२ साल, बैशाख १२ गते गएको भुकम्पको केन्द्रबिन्दु कहाँ थियो ?",
	"optionA":"Rasuwa",
	"optionB":"Barpak, Gorkha",
	"optionC":"Besisahar, Lamjung",
	"optionD":"Sindupalchowk",
	"correctAns":"Barpak, Gorkha"
		 },
		 {
	"question":"ओलांगचुगोला घाटीबाट नेपाल प्रबेस गर्ने एकमात्र नदि कुन हो ?",
	"optionA":"अरुण",
	"optionB":"तमोर",
	"optionC":"लिखु",
	"optionD":"बरुण",
	"correctAns":"तमोर"
		 },
		 {
	"question":"Parsa जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Gaur",
	"optionB":"Birgunj",
	"optionC":"Bharatpur",
	"optionD":"Kalaiya",
	"correctAns":"Birgunj"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा सरदर बार्षिक बर्षा कति हुन्छ ?",
	"optionA":"करिब १८० अर्ब घनमिटर",
	"optionB":"करिब २८० अर्ब घनमिटर",
	"optionC":"करिब २२५ अर्ब घनमिटर",
	"optionD":"करिब २५० अर्ब घनमिटर",
	"correctAns":"करिब २५० अर्ब घनमिटर"
		 },
		 {
	"question":"विश्वको सबै भन्दा लामो Tunnel कुन हो जुन USA मा पर्दछ र जसलाई पानी को वितरण को लागि प्रयोग गरिएको छ ?",
	"optionA":"Dahuofang Water Tunnel",
	"optionB":"Päijänne Water Tunnel",
	"optionC":"Delaware Aqueduct",
	"optionD":"Orange–Fish River Tunnel",
	"correctAns":"Delaware Aqueduct"
		 },
		 {
	 "question":"पशुपतिनाथमा चादीका चार ढोका राख्न लगाउने प्रधानमन्त्री को हुन् ?",
	"optionA":"चन्द्र सम्सेर",
	"optionB":"जुद्द सम्सेर",
	"optionC":"जंगबहादुर",
	"optionD":"भीमसेन थापा",
	"correctAns":"भीमसेन थापा"
		 },
		 {
	"question":"फ्रान्सेली राज्यक्रान्तिलाई सबै किसिमका लेखकले तयार गरेका थिए। यस कालका साहित्य राज्यलाई नस्ट गर्नका लागि राम्रो गोल बारुद समान थिए। यस भन्दा पहिले क्रान्ति हरु यती बढी सब्द र सुत्रहरु ले कहिले पनि सुसज्जित भएका थिएनन्। यो भनाइ कसको हो ?",
	"optionA":"Montesquieu",
	"optionB":"Voltaire",
	"optionC":"Russo",
	"optionD":"Katbali",
	"correctAns":"Katbali"
		 },
		 {
	"question":"बिबकसिल नेपाली दल र साझा पार्टीबीच पार्टी एकता भई बिबकसिल साझा पार्टीको गठन कहिले भयाको हो ?",
	"optionA":"बि.सं २०७४ साउन ११",
	"optionB":"बि.सं २०७४ साउन १२",
	"optionC":"बि.सं २०७४ साउन १०",
	"optionD":"बि.सं २०७४ साउन ९",
	"correctAns":"बि.सं २०७४ साउन ११"
		 },
		 {
	"question":"भगवान बिस्नु को बाहन लाई के भनिन्छ ?",
	"optionA":"साँढे",
	"optionB":"गरुड",
	"optionC":"लाटोकोसेरो",
	"optionD":"मयुर",
	"correctAns":"गरुड"
		 },
		 {
	"question":"गौतम बुद्धको देह्त्याग कुन ठाउँमा भएको थियो ?",
	"optionA":"भारतको गया",
	"optionB":"भारतको कुशीनगर",
	"optionC":"भारतको बनारस",
	"optionD":"भारतको काशी",
	"correctAns":"भारतको कुशीनगर"
		 },
		 {
	"question":"चार जाते गुरुङ्को थर निम्न मध्ये कुन होइन ?",
	"optionA":"लामिछाने",
	"optionB":"घोताने",
	"optionC":"ध्याप्रिन",
	"optionD":"लामा",
	"correctAns":"ध्याप्रिन"
		 },
		 {
	"question":"भानुभक्त ले को बाट जीवन मा केहि उपयोगी काम गर्नु पर्छ भन्ने शिक्षा पाएका थिए ?",
	"optionA":"घाँसी",
	"optionB":"दाउरे",
	"optionC":"गोठाले",
	"optionD":"किसान",
	"correctAns":"घाँसी"
		 },
		 {
	"question":"औधोगिक क्रान्तिको परिणाम हरु के के हुन् ?",
	"optionA":"समाजबादको उदय",
	"optionB":"सबै उत्तर ठिक छन्",
	"optionC":"व्यापार व्यवसाय मा बृदी र घरेलु उद्योग को समाप्ति",
	"optionD":"जनसंख्या बृदी",
	"correctAns":"सबै उत्तर ठिक छन्"
		 },
		 {
	"question":"तत्कालिन मिथिला नगर हाल नेपालको कुन ठाउँ मा पर्दछ ?",
	"optionA":"बिराटनगर",
	"optionB":"झापा",
	"optionC":"भरतपुर",
	"optionD":"जनकपुर",
	"correctAns":"जनकपुर"
		 },
		 {
	"question":"France को इतिहासमा First Estate भन्नाले के लै बुझिन्छ ?",
	"optionA":"पादरी तथा चर्च",
	"optionB":"ब्यापारी तथा शिक्षक",
	"optionC":"मजदुर तथा किसन वर्ग",
	"optionD":"मध्यम वर्ग",
	"correctAns":"पादरी तथा चर्च"
		 }
]